<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jason&#39;s Zone</title>
    <link>https://jasonking666.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jason&#39;s Zone</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2021 23:29:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jasonking666.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一年七战从78到106，我的血泪战Toefl史</title>
      <link>https://jasonking666.github.io/2021/02_toefl/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 23:29:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jasonking666.github.io/2021/02_toefl/</guid>
      <description>一年七战从78到106，我的血泪战Toefl史 引言： lz作为一个典型的中国学生，从小接受的是做题考试的应试教育，因此读写较可以，但是听说这方面就是大大的弱项了。高考浙江卷135+，四级470+，六级考了好几次，最好的一次算上对比考是548（这边建议对于分数有要求的同学都去考一下对比考，算是交大的福利了并且一般会比正式考试简单一点）。自己在准备标化考试这条路上也算是走的磕磕绊绊，所以希望写这篇能够记录一下，能给交大同学们一些微小的帮助这篇文章也算发挥了他的价值。
Timeline： lz从大二开始陆陆续续准备托福，大二下上过某机构的课，但是因为懒得原因自己翘了很多，之后因为课业的原因（主要是懒orz）荒废了很久拖到大三上学期考试周结束的那个周日（前一天还在熬夜写作业）去裸考了一次。大概在大三寒假的时候正式下决定出国，这个时候开始才算开始准备托福。之后陆陆续续考了好几次，直到10月底连考三周才终于第一次过100，极限出分，之后匆匆忙忙的送分开始填网申orz。
阅读： 阅读可能算是lz唯一一个没怎么准备的part了，基本上就靠着平时的论文阅读和考场练习真题来积累。对于大部分同学来说，阅读是我们想要冲刺100+必须要做好的一门学科，所以如果还是有时间的话建议至少考前练个几套找找手感，几种题型的话其实做个几套题目也大概都可以了解。
听力： lz的听力水平真的是一言难尽，刚开始遇到的问题不是来不及记，也不是不懂套路，而是根本听不懂……但是对于托福来说听力又是特别的重要……那就只能练了，我练习的方式是每天至少精听一篇tpo，精听的意思就是对着一篇文章进行重复的听写，直到能将整篇文章写下来，刚开始一篇要耗费极长的时间，因为基本上每个句子就要重复听个好几遍，当一个句子听了十遍以上还不能完全写下这个句子的时候，就可以看看原文了。在还未分手前建议最好每天坚持练习，可能成长刚开始不会很明显，但是时间维度较长的情况下会发现自己的听力水平得到了充足的进步。tpo练习的网站我个人推kmf，每篇文章都有精听的功能，体验也是相当不错。
另外，lz也有上过kmf的听力网课，网课一般讲授的是一些技巧（对于文章结构的剖析，关键词的捕捉，重点的识别等等），个人觉得对于我这种听懂还很费劲的同学来说帮助有限，因为这种情况其实老师也帮不了我什么，只能是靠的练习。
口语： lz的口语很差，这绝对不是谦虚。原因一是，**中式语音语调，基本没有起伏，同时一紧张又容易说快，导致单词发音囫囵，听不清楚。**二是，语法很难顾及到，动词单复数时态这种东西基本上都是错的。
但对于即将申请的人来说，短时间内很难去纠正这些东西，很多时候意识到了错误想去纠正也往往会导致重复结巴，最后感觉时间来不及。所以跟我类似的同学（仅限于口语水平较差的同学），我的建议是：请只关注完成答题点，忽略英语表达，都会有22分。
另外熟记模板也是非常重要的，我后期的练习基本上是在模板的基础上往里面补充要点。这样子也可以让自己的条理相对来说比较清晰。
最后，练习也是非常重要的！而且一定要坚持每天练习！lz有一段时间一直晚上在思源湖旁边练习口语orz 那个时候也非常幸运加入了GAU，每天布置题目练习录制音频上传，同学互相点评，感觉对我的帮助也很大！（这里打波硬广，GAU，全称Graduate Abroad Union 作为交大公益性质的组团DIY申请组织即将开始2021届组长&amp;amp;组员招新了，请感兴趣的小伙伴们关注一下或者和我联系！）
写作： 写作一直有种说法是字数为王，“只要你综合写到450+，独立写到500+就基本上能够保证一个25+的分数”，个人的感觉是这种说法在托福改革前（口语6题改4题的那次）是适用的也是屡试不爽的，但是在改革后已经失去了他的魔力。感觉写作逐渐有往角度多而全面，例子新颖独到的角度上靠拢，这也就要求我们平时需要多做积累。此外也要保证有规律的练习来保持状态。
综合写作我的感觉还是要尽可能的把你所听到的所有东西换种类似的表达方式后写出来，做一个合格的复读机。
考场主观评价： 我在五个考场考过：上海对外经贸大学，西交利物浦大学，苏州大学，上海交通大学和浙江省教育考试院（学院路考点）：
我交的试场就是在电院4号楼3楼的几个机房，特点是比较狭长，键盘我个人觉得比较硬，敲起来不是很顺。位置是隔一个做的，中间会放一个泡沫的隔板防偷窥。因为人较多口语的还是比较吵闹的。另外由于前后排较近，其实是可以看到前面同学的屏幕的。虽然感觉除了制造焦虑之外没有什么其他的用途。个人评价：☆☆☆
西交利物浦的试场在图书馆里，建筑还是挺好看的，第一次见到我和我的小伙伴都惊呆了，并且表示非常羡慕。住宿还是比较方便的，出了校门就有一个广场有蛮多快捷酒店。lz在B和F考场都考过，环境类似于上院的英语教室，每个人有一个小隔间。设备比较新，键盘比较滑。但是因为都是小教室，所以人与人之间的距离还是比较近的，会听到其他同学口语的声音。而且我在F考场做阅读加试的时候能听到其他同学此起彼伏的从耳机里传出的听力的声音，耳机可能有点漏音的问题，导致我对于这个学校考场的印象有点差orz。个人评价：☆☆☆☆
上海对外经贸大学：lz第一次去考试的地方，记忆有点久远了，给我的感觉和交大有点像，都是狭长的教室，但是是每个人有一个隔间，一排6个人中间有个过道。一个考场的人还是比较多的。个人评价：☆☆☆
浙江省教育考试院（学院路考点）：附近住宿的地方不是很多，大概要走个十分钟左右。旁边有个大型的商场可以考好试去放松一下心情（bushi）这里有两个试场，lz去的J试场人非常多，可能有个一百人？大概是另外一个试场的两倍左右，这导致的问题是在进考场前的安检的时候需要排较长的队，同时两个试场是共用一个洗手间的，洗手间排的队伍挺长的orz再加上安检也有可能排队，所以休息的10分钟很有可能就是在排队中度过的。。。试场也是小隔间，键盘我记得是罗技的？敲起来还挺舒服的，试场太大会同时有几个老师来进行解锁，另外是通过摄像头来进行监考的。个人评价：☆☆☆☆
苏州大学：
 交通还是挺方便的，应该算是上海到市外最方便的一个试场了？我一般选择的方式是高铁or火车到苏州火车站再坐地铁，学校旁边就有一个地铁出站口。值得注意的是坐地铁请自带零钱或者提前下载好“苏e行”app，否则会跟lz一样坐了价格为地铁票十倍的taxi。。。 住宿已经吃的附近也有很多，过了桥会有“堕落街”，里面还是有不少好吃的。 考试环境也是一人一个小隔间，值得一提的是试场是两排面对面坐的，这意味着你有可能会看到对面同学的脸或者脚碰到对面。。。设备也还行，键盘也挺舒服的。 玄学加成：包括我和很多朋友都是在苏大分手的，可能会给自己一些心理暗示？ 个人评价：☆☆☆☆☆  给还未与托福分手的同学的建议   尽早开始准备语言标准化考试。
  不紧张，放松应考。一定要保持放松和考不好也不会死的心态去考。根据GAU这么多年学长学姐的经验来看，GT真的真的极其不重要，申请更加看重的是你的整体素质，GT永远无法作为一个学校不录取你的原因。
  不要放太多时间准备。与其申请季时在GT上大下苦工，不如尽可能的提高自己的软背景和文书，有意义并且重要的多。另外，这些考试是永远无法准备完备的，千万不要觉得自己还没准备好而把考试一拖再拖，打乱自己的整体节奏。
  罗里吧嗦的说了一大堆，也必定还是有很多遗漏的地方，也非常欢迎大家留言讨论。这些也仅仅是个人的一些想法与建议，仅仅做个参考。最后祝各位都能心想事成！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博文</title>
      <link>https://jasonking666.github.io/2021/01_hello_world/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 23:08:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jasonking666.github.io/2021/01_hello_world/</guid>
      <description>Hello world！ 事物的开始是仓促的，个人博客想到就去做了。希望能够不要草草了事罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://jasonking666.github.io/2014/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jasonking666.github.io/2014/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction aux modèles (Hu)go</title>
      <link>https://jasonking666.github.io/2014/goisforlovers.fr/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jasonking666.github.io/2014/goisforlovers.fr/</guid>
      <description>Hugo utilise l&amp;rsquo;excellente librairie go html/template pour son moteur de modèles. c&amp;rsquo;est un moteur extrêmement léger qui offre un très petit nombre de fonctions logiques. À notre expérience, c&amp;rsquo;est juste ce qu&amp;rsquo;il faut pour créer un bon site web statique. Si vous avez déjà utilisé d&amp;rsquo;autre moteurs de modèles pour différents langages ou frameworks, vous allez retrouver beaucoup de similitudes avec les modèles go.
Ce document est une introduction sur l&amp;rsquo;utilisation de Go templates.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
